


Начало викторины: 2023-05-18 21:43:36.526705
Вариант викторины: Одна попытка

Вопрос: Что получится в результате выполнения выражения list(map(type, [1, 'a', (2,), 3.14])) ?
Варианты ответа:
1. [int, str, int, float]
2. (int, str, tuple, float)
3. [int, str, tuple, float]
4. [int, str, list, int]
Ответы пользователя:
3
Правильный ответ: 3

Вопрос: Перечислите все корректные названия переменных в питоне из списка ниже.
Варианты ответа:
1. _
2. abra-cadabra
3. Abracadabra
4. 1person
5. this is my variable
Ответы пользователя:
1 3
Правильный ответ: 1 3

Вопрос: Выберите из списка все изменяемые типы данных.
Варианты ответа:
1. str
2. list
3. dict
4. float
5. set
6. bool
Ответы пользователя:
2 3 5
Правильный ответ: 2 3 5

Вопрос: Что вернет это выражение float("3,14") ?
Варианты ответа:
1. 3,14
2. 3.14
3. Код завершится с ошибкой
Ответы пользователя:
3
Правильный ответ: 3

Вопрос: Что вернет следующее выражение 'Hello world!'[1] ?
Варианты ответа:
1. 'H'
2. 'e'
3. Код завершится с ошибкой
Ответы пользователя:
1
Правильный ответ: 2

Вопрос: Что произойдет при запуске следующего кода a=[];b=a;b+=[1];print(len(a))
Варианты ответа:
1. Напечатается число 1
2. Напечатается число 0
3. Код завершится с ошибкой
Ответы пользователя:
1
Правильный ответ: 1

Вопрос: У нас в коде встретились два вложенных цикла for: один for (внутренний) в теле другого for (внешнего). Что будет, если выполнить break в теле внутреннего цикла for ?
Варианты ответа:
1. Остановится выполнение обоих циклов for
2. Остановится выполнение лишь внутреннего цикла for (внешний продолжит выполняться)
Ответы пользователя:
1
Правильный ответ: 2

Вопрос: Цикл while 1==1 будет выполняться вечно, пока программу не прервут, либо пока изнутри цикла не вызовут break. Это утверждение ...
Варианты ответа:
1. Верно
2. Неверно
Ответы пользователя:
1
Правильный ответ: 1

Вопрос: Для каких чисел i из списка list(range(3, -10, -3)) следующее выражение выкинет исключение 0 / i ?
Варианты ответа:
1. Для числа 0
2. Ни для каких
3. Для всех
Ответы пользователя:
1
Правильный ответ: 1

Вопрос: Что вернет следующее выражение [0, -1, 1, 1, 1, 24].index(1) ?
Варианты ответа:
1. 1
2. 2
3. 3
4. 4
Ответы пользователя:
1
Правильный ответ: 2

Вопрос: Что вернет следующее выражение [int(x) for x in ['1', 2, 3.14, "2.71"]] ?
Варианты ответа:
1. [1, 2, 3, 2]
2. Выражение завершится с ошибкой
Ответы пользователя:
1
Правильный ответ: 2

Вопрос: Что вернет выражение ' Hello  world! '.split(' ') ?
Варианты ответа:
1. ['', 'Hello', '', 'world!', '']
2. ['Hello', '', 'world!']
3. ['Hello', 'world!']
Ответы пользователя:
1
Правильный ответ: 1

Вопрос: Корректно ли следующее определение словаря d = {'a': 2, 2: 'a', [1]: 1} ?
Варианты ответа:
1. Да
2. Нет
Ответы пользователя:
1
Правильный ответ: 2

Вопрос: Выберите все выражения, возвращающие True.
Варианты ответа:
1. 1 in {1, 2}
2. 1 in {1: 2}
3. 2 in {1: 2}
4. type({}) == dict
5. len({'aaa': ['a', 'a', 'a']}) == 1
Ответы пользователя:
1
Правильный ответ: 1 2 4 5

Вопрос: Какая из следующих записей корректно импортирует функцию sqrt модуля math?
Варианты ответа:
1. from math import sqrt
2. import sqrt from math
3. import math from sqrt
Ответы пользователя:
2
Правильный ответ: 1

Вопрос: Выберите все корректные заголовки функций из списка ниже.
Варианты ответа:
1. f():
2. def f():
3. def func(a, b=3):
4. def f(*args):
5. def f(***args):
Ответы пользователя:
3
Правильный ответ: 2 3 4

Вопрос: Верно ли, что при использовании with open(filename) as f явно закрывать файл (f.close()) НЕ нужно?
Варианты ответа:
1. Верно
2. Это ложь, файлы всегда нужно закрывать!
Ответы пользователя:
2
Правильный ответ: 1

Вопрос: Верно ли, что функции pandas.read_csv(filename) в качестве filename можно передавать не только путь к файлу в системе компьютера, но и ссылку на файлы, хранящиеся в интернете?
Варианты ответа:
1. Верно
2. Неверно
Ответы пользователя:
1
Правильный ответ: 1

Итог:
Отвечено верно на 9 вопросов из 18
Процент правильных ответов: 50.0
Ваш результат: Удовлетворительно
